\chapter{Conclusion et perspectives}
\label{chapter:conclusion}

\section{Déboires et bilan}

\begin{tocome}
	\begin{itemize}
		\item ==================== A propos du projet
		\item nouvelle méthode d'association des points, permet de matcher sur $k$ photographies et non plus deux
		\item nouvelle méthode de matching pour les points, permets de mieux déterminer les points caractéristiques sur l'ensemble des photos
		\item des méthodes de traitement de nuage de données ont étées implémentées pour faciliter la tache au point suivant
		\item des méthodes de reconstruction 3D ont étées ajoutées pour recréer un modèle 3D a partir du nuage de points résultant de la phtogrammétrie
		\item ==================== Decouvertes perso
		\item TODO : feedback personnel Mattéo
		\item reconstruction 3D est un tres vaste domaine, avec beaucoup de paramétrisation des méthodes possibles
		\item des méthodes sont parfois très précises, mais aussi limitées à un seul cas d'utilisation
		\item des méthodes sont parfois trop générales, et conduisent à un résultat médiocre
		\item ==================== FEEDBACK
		\item très bien encadrés par Mme Bouziane, toujours à l'écoute et avenante pour nos projets ainsi que les projets que nous avions autour
		\item malgré des réunions régulières avec l'encadrante Mme Bouziane, nous étions quand meme un peu perdus
		\item découverte de OpenSfM tardive, nous n'avons pas au le temps de l'étudier pour améliorer notre projet
		\item décision de partir sur Delaunay en début de semestre était tếtue et déraisonnée, nous a fait perdre qques semaines
	\end{itemize}
\end{tocome}

\section{Perspectives}

\begin{tocome}
	\begin{itemize}
		\item plus d'étapes dans le pipeline 3D : subdivision (par butterfly, ou par des méthodes plus avancées) // segmentation (?) // simplification plus poussée // upsampling du nuage de points
		\item techniques de reconstruction de modèle par morceaux segmentés, ou alors incrémentalement
		\item plus de méthodes de reconstruction surfaciques
		\item intégration du bundle adjustement pour un meilleur rendu en tout
		\item TODO : demander à mattéo pour ses perspectives
	\end{itemize}
\end{tocome}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Conclusion}

\begin{tocome}
\begin{itemize}
    \item Synthèse des résultats
    \begin{itemize}
        \item Approfondissement des recherches sur les détecteurs de points caractéristiques.
        \item Élargissement des recherches sur les méthodes de comparaison des voisinages, descripteurs binaires et non-binaires (\ORB, \BRISK, \FREAK) et comparaison.
        \item Assocation de points caractéristiques entre deux images d’une paire avec l’algorithme de Kuhn-Munkres. Possibilité de distribution du calcul.
        \item Méthodes approchées pour l’association de points caractéristiques dans une séquence d’images~: PGSR, QuickMatch.

    \end{itemize}
    \item Suite des travaux
    \begin{itemize}
        \item Mise en place d’un banc d’essai pour la détection et la description de points caractéristiques.
        \item Étude des méthodes d’association non-terminée. Doivent être approfondies et implémentées.
        \item Étude des méthodes de triangulation (estimation des positions des points caractéristiques) permettant de connaître l’incertitude.
        \item Mise en place de l’ajustement de faisceaux.
        \item Étude des méthodes de génération de surface à partir des images rectifiées (dense reconstruction).
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{tocome}
